\poemtitle{Гусь}
\settowidth{\versewidth}{И грех свозь жизнь неся,}
\begin{verse}[\versewidth]
  Я отымел гуся,\\*
  Я делаю признанье,\\*
  Я отымел гуся,\\*
  Хотя он не желал\\!

  Той близости нежданной,\\*
  Тех сладких слов любви,\\*
  Я отымел его,\\*
  И сожалею я.\\!

  Тот гусь был столь хорош\\*
  В неверном лунном свете,\\*
  Я помню перья,\\*
  Этот сильный клюв\ldots\\!

  Мы были с ним одни\\*
  В тот миг на всей планете,\\*
  Вели с ним тихую\\*
  И взрослую игру.\\!

  Я отымел гуся,\\*
  Примите покаянье,\\*
  Из прошлого тот гусь\\*
  Взирает на меня.\\!

  И грех свозь жизнь неся,\\*
  Я делаю признанье \\*
  Что в полночи лесной\\*
  Я отымел гуся.\\!

  \attrib{$20\frac{7}{II}15$}
\end{verse}
